其實咩係善咩係惡？

標準答案:
有益於人就係善
有害於人就係惡

少年你太天真了，真正答案:

有益於人就係善？
有害於人就係惡？

其實兩樣都係由人定義出嚟
現實冇所謂嘅善/惡
所以，最重要係你自己點睇善/惡

合符道德標準為善

good and evil

whoever against good is evil
whoever against evil is good

現實中善惡二元係相對
沒有絕對的善
也沒有絕對的惡

由人嘅角度去觀察，已經有既定觀念存在
好難做到絕對客觀嘅分析
冇左人，根本唔存在善惡概念
只有物理定律同自然法則自然選擇汰弱留強
而上帝視角更加係幻想出黎

若果以尼采嘅邏輯
會話惡係善嘅源頭
因為當世界冇惡，就唔會有善嘅出現
冇比較，你根本唔知咩係惡咩係善

佛學嘅角度
善惡只存於一念之間
促使世人多行善積德償還宿世孽障
化眾生之苦，解冤親債主之纏，以脫六道輪迴
而我認為
有善惡嘅分別心
已經有我執，亦應放下
心如止水，明心見性